其實講真當年起西鐵夠話冇人搭啦, 起高鐵都一樣姐~

當年又話西鐵廢冇人搭又哂錢,
結果呢?

高鐵咪又一鳩樣遲早日撚日成堆人仆去搭

西鐵點會無人搭。

個個都想佢起快d tim

唔知唔好衝出黎柒

哂錢係話佢每個站都起到成個機鐵站咁，普通鐵嘅站起到咁grand晒錢做乜
你對比下西鐵同馬鐵站就知咩事

而廢係因為佢初期只係去到南昌，你呢啲大陸仔上百度都應該搵到
九鐵一早講明會駁去紅磡，而事實上駁左去紅磡之後真係多左好多人搭

但想問鳩鐵黎緊有咩大計

起完堆填區咁塞幾廿萬人入去
老閪都逼爆啦

所以點解要推大灣區

唔同 價錢真心貴
而且仲有其他選擇

上海 800內
北京 1000內

就差不多

西鐵果時係屌得南昌，一囉到紅磡差幾遠

以前未去到紅磡嗰陣時年年燒錢

以前西鐵係運櫈

大陸仔, 你知唔知西鐵初期係去到南昌站

唔係美孚咩

唔係淨係起紅磡站個月台 擺幾架就算咩

南昌

你都痴9線 幾時有人話唔搭 個個住係屯門元朗塞車到仆街 不知幾想快啲起

每次去荃灣西站搭西鐵都好想係入面玩滑板/打羽毛球

西鐵站係因為太吊腳先俾人屌
荃灣西啱啱起係麗城同海濱中間勁唔方便
入唔到屯元天市中心 要靠輕鐵接駁
又出唔到市區 先搞到冇人搭

屯門站咪起市中心隔離

而家起咗西鐵同Vice city先至北移少少咋
市中心係計屯廣個邊 新發邨只係叫做鄰近
而且行過去都唔夠巴士站咁就腳
雖然係好過天水圍 但當年出唔到市區真係搵鬼搭
我搭巴士唔好？

大家唔好怪樓豬，個腦未發育

高鐵有啲唔同，啲人係唔想咁多人搭高鐵

馬鐵夠起到入市中心啦
馬鞍山陸沉未？
小學雞知唔知當年西鐵最初方案係一拆二
地鐵方案甚至起到入元朗大馬路
喺天水圍公園地底做總站
只不過屯門撚反對加上屯荃線被ban已拉落去
搞到四不像咁嘅款

本末倒置，你識唔識荃灣西填海㗎，又亂噉搭落沉降度，話人港豬好高級？
即使有荃灣西填海，站位都係唔理想

樓豬做下功課先開post啦

最ON9係天水圍
D人住晒係入面 佢就起係最出
搞到日日幾萬人逼架垃圾輕鐵同巴士駁返出去
費時失事

當年俾倒屌出唔到油尖旺
日日運吉凳
政府即刻跪低加快駁去紅磡

學樓上幾位巴打話齋
港鐵對高鐵有咩大計先
英國佬留低啲plan就快用哂

好多基建同樓宇發展因素其實令西鐵做起咗

當年新機場是咪比黃子華屌到上天？
今日個機場呢？

係新市鎮帶起西鐵

深圳灣口岸、落馬洲口岸
Yoho系列，V city，荃灣西逐步發展
錦上路泊車轉乘計劃
洪水橋發展

又屯荃鐵路... 從來冇噉嘅方案何來ban呢，係西部外走廊拼入西部走廊鐵路

當年普遍對西鐵既批評
就同而家既沙中線一樣

大部分人都覺得有需要
只係屌其他野

但高鐵就唔同，基本上完全冇需求

落馬洲口岸本來就係西鐵嘅
Btw 深圳灣你老母，后海灣吖

當時屌起新機場只係得中共....

貴過飛機又耐,行李大少少又話託運仲要兩三日先到
唔搭得飛機就會搭

西鐵係九廣鐵路諗, 果陣仲可以計半個英國政府既計劃黎

當年屌西鐵係屌啲站太豪華，遠離核心區，剩係起到南昌

咁 基建發展不嬲先於住宅發展 你唔係expect day one就 full loading 跟住你又屌點解唔起多兩卡

錦上路

老闆話，岩岩出咗糧，你望望呀

西鐵係接駁咗一連串地區同現有交通網絡
哩啲地點全部交通方便咗
有所謂網絡效應

但高鐵，香港係成個鐵路網既終站
佢既價值只係在於比現有交通去中國既效益（慳既時間，票價）
依家公布既數字話你知係廢到喊

依家睇返，好彩起得豪華
如果唔係果幾個轉車站實似九龍塘咁

我諗當年駛既錢放係高鐵到只係九牛一毛, 仲唔同你計成本效益同服務對象

又調轉睇，果陣點諗到日日150咁恐怖
如果無咁嘅人口增長，大西北邊有咁多人要逼爆西鐵

你試下冇月票，車箱即刻鬆動晒
最少過海果班會轉哂坐邨巴，巴士

係英國政府時期就有計劃
其實高鐵都有計劃 叫"區域快線"
好似係類似行西鐵嘅直通車咁樣

新移民扮本土